Example1:
first ="Alexa"
last ="hey"
print(type(first))
print(type(first)==str)
print(isinstance(first,str))

output:
<class 'str'>
True
True


Example2:

pizza= str("pepperoni")
print(type(pizza))
print(type(pizza)==str)
print(isinstance(pizza,str))

output:
<class 'str'>
True
True

-------------------------------------------------------------------------------------------------------CONCATENATION------------------------------------------------------------------------------------------------
Example1:
first ="Alexa"
last ="Hey"
full_name = first + " " +last
print(full_name)

Output:
Alexa Hey

Example2:

first ="Alexa"
last ="Hey"
full_name = first + " " +last
print(full_name)
full_name += "!!!"
print(full_name)

Output:
Alexa Hey
Alexa Hey!!!

--------------------------------------------------------------------------------------------------------CASTING A NUMBER TO STRING----------------------------------------------------------------------------------
Example 1:
decade =str(2024)
print(decade)
print(type(decade))

Output:
2024
<class 'str'>

Example2:
full_name = first + " " +last
print(full_name)
full_name += "!!!"
print(full_name)

decade =str(2024)
print(decade)
print(type(decade))

statement ="This is a " + decade + "year."
print(statement)

Output:
Alexa Hey
Alexa Hey!!!
2024
<class 'str'>
This is a 2024year.

-------------------------------------------------------------------------------------------------MULTILINE ---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Example1:
multiline='''
hello heyy pythonn


i was just checking in

All good?



'''
print(multiline)

Output:
hello heyy pythonn


i was just checking in

All good?
------------------------------------------------------------------------------------------------
Example 1:
sentances ='I\'m back\t with\n \n gifts!'
print(sentances)

Output:
I'm back         with
 
 gifts!

---------------------------------------------------------------------------UPPER AND LOWER CASE---------------------------------------------------------------
Example1 :
first = 'Alexa'
last ='Hey'
print(first)
print(first.lower())
print(first.upper())

Output:
Alexa
alexa
ALEXA


------------------------------------------------------------------------REPLACE ----------------------------------
Example 1:

multiline='''
hello heyy pythonn


i was just checking in

All good?



'''
print(multiline)
print(multiline.replace("good","ok"))

Output:
hello heyy pythonn


i was just checking in

All good?





hello heyy pythonn


i was just checking in

All ok?

-----------------------------------------------TITLE---------------------------
Example 1:
multiline='''
hello heyy pythonn


i was just checking in

All good?



'''
print(multiline)
print(multiline.title())
print(multiline.replace("good","ok"))

Output:
hello heyy pythonn


i was just checking in

All good?





Hello Heyy Pythonn


I Was Just Checking In

All Good?





hello heyy pythonn


i was just checking in

All ok?
----------------------------------------------------------------------------------------------------
LEN : length
Example 1:
multiline='''
hello heyy pythonn
i was just checking in
All good?
'''
print(multiline.title())
print(multiline.replace("good","ok"))
print(len(multiline))
multiline+="    -----------------"
multiline="          ^^^^^^ "+multiline
print(len(multiline))
 
Output:
Hello Heyy Pythonn
I Was Just Checking In
All Good?


hello heyy pythonn
i was just checking in
All ok?

53
91










